鐘乳石是怎樣形成的？

鐘乳石是怎樣形成的？

鐘乳石為岩溶生成物，是指碳酸鹽岩地區洞穴內，在漫長地質歷史中和特定地質條件下形成的鐘乳石、石筍、石柱等不同形態碳酸鈣沉澱物。鐘乳石是滴水石的一種。由於形成時間漫長，鐘乳石對遠古地質考察有着重要的研究價值。由鐘乳石形成的洞穴可稱之為鐘乳洞。

可唔可以拎嚟起樓

■長期滲水令西九站隧道水管出現「鐘乳石」。